<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Brainmher</string>
    <string name="patient">Patient</string>
    <string name="carer">Carer</string>
    <string name="cognitive">Cognitive</string>
    <string name="motor">Motor</string>
    <string name="list_patient">Lista de pacientes</string>
    <string name="health_professional">Profesional de la salud</string>
    <string name="required">Required field</string>
    <string name="email_required">Email is required</string>
    <string name="password_required">Password is required</string>
    <string name="auth_fail">Authentication failed</string>
    <string name="success_regis">Registered successfully</string>
    <string name="name_patient">Name patient</string>
    <string name="admin_id">ID</string>
    <string name="admin_place">Place</string>
    <string name="admin_profession">Profession</string>
    <string name="my_care">My Carer</string>
    <string name="test">Test</string>
    <string name="diary">Diary</string>
    <string name="manage">Manage</string>
    <string name="emergency_contacts">Contact</string>
    <string name="nearby_hospitals">Hospital</string>
    <string name="phases_ea">E.A. Phases</string>
    <string name="general_information">General Info.</string>
    <string name="home">Home</string>
    <string name="list">Lista</string>
    <string name="emergency">Emergencias</string>
    <string name="info">Info</string>
    <string name="information_carer">Info.</string>
    <string name="exercise_carer">Exercise.</string>
    <string name="advice_carer">Advice.</string>

    //Tab
    <string name="tab_text_1">Tab 1</string>
    <string name="tab_text_2">Tab 2</string>
    <string name="admin_user_name">Name user</string>
    <string name="admin_enter">Enter</string>
    <string name="admin_pass">Password</string>

    //Strings for notifications
    <string name="notification_hour">Hour</string>
    <string name="hour_format">Start: hh:mm</string>
    <string name="alarm_on">On</string>
    <string name="alarm_off">Off</string>
    <string name="medicine_notification">Medicine</string>
    <string name="medicine_name">Medicine</string>
    <string name="medicine_reminder">Remember to take this medicine every:</string>
    <string name="every">every:</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="datos_incorrectos">incorrect username or password</string>
    <string name="alert">Alert</string>
    <string name="message_delete">¿Are you sure to eliminate to %1$s ?</string>
    <string name="message_delete_memorizame">¿Are you sure to eliminate this card?</string>
    <string name="delete">Delete</string>

    //Strings for Collections
    <string name="collection_administrators">Administrators collection created...</string>
    <string name="collection_healthcare_profeional">Healthcare profeional collection created...</string>
    <string name="collection_carers">Carers collection created...</string>
    <string name="collection_patients">Patients colletion created...</string>
    <string name="collection_terapies">Terapies collection created...</string>
    <string name="collection_notications">Notications collection created...</string>
    <string name="creation_failed">Creation Failed</string>
    <string name="create_collections">Crear coleciones</string>
    <string name="create">Create</string>

    //Strings Admin Add HP
    <string name="lst_ps_name">Profesional de la salud</string>
    <string name="crud_ps">Nuevo P.S.</string>
    <string name="lastname_ps">Lastname</string>
    <string name="name_ps">Name</string>
    <string name="documet_ps">Document</string>
    <string name="profession_ps">Profession</string>
    <string name="admin_ps_famale">Female</string>
    <string name="admin_ps_male">Male</string>
    <string name="date_birth_ps">Date of birth</string>
    <string name="admin_ps_age">Age</string>
    <string name="admin_ps_telephone">Telephone</string>
    <string name="admin_ps_city">City</string>
    <string name="admin_til_user">User</string>
    <string name="admin_til_pass">Password</string>
    <string name="admin_til_confin_pass">Confirm Password</string>
    <string name="admin_til_confin_email">Email</string>
    <string name="admin_til_workplace">Workplace</string>
    <string name="admin_til_saveps">Save</string>

    <string name="number">Number</string>
    <string name="add_patient">Add User</string>
    <string name="add_health_professional">Add Healt Professional</string>
    <string name="add_image">Add image</string>
    <string name="first_name">First name</string>
    <string name="last_name">Last name</string>
    <string name="identification_type">Identification type</string>
    <string name="identification">Identification</string>
    <string name="gender">Gender</string>
    <string name="female">Female</string>
    <string name="male">Male</string>
    <string name="birthday">Birthday</string>
    <string name="phone_number">Phone number</string>
    <string name="age">Age</string>
    <string name="user_name">User name</string>
    <string name="password">Password</string>
    <string name="confirm_password">Confirm password</string>
    <string name="email">Email</string>
    <string name="department">Department</string>
    <string name="native_city">Native city</string>
    <string name="actual_city">Actual city</string>
    <string name="family_phone_number">Family phone number</string>
    <string name="address">Address</string>
    <string name="date_diagnostic">Date diagnostic</string>
    <string name="diagnostic">Diagnostic</string>
    <string name="observations">Observations</string>
    <string name="emergency_number">Emergency number</string>
    <string name="citizenship_card">Citizenship card</string>
    <string name="foreign_identity_card">Foreign Identity Card</string>
    <string name="passport">Passport</string>
    <string name="save">Save</string>
    <string name="update">Update</string>
    <string name="cancel">Cancel</string>
    <string name="was_saved_succesfully">Was Saved Succesfully</string>
    <string name="not_saved">Not saved</string>
    <string name="select_photo">Select Image</string>
    <string name="complete_field_please">Complete the fields, please!</string>
    <string name="add_family_question">Add Family Question</string>
    <string name="add_home_question">Add Home Question</string>
    <string name="add_place_question">Add Place Question</string>
    <string name="add_pet_question">Add Pet Question</string>

    // Registration Carer
    <string name="add_Carer">Add Carer</string>

    <!-- Strings for module patient -->
    <string name="menu_memorizame">Memorizame</string>
    <string name="menu_notifications">Notifications</string>
    <string name="menu_profile">Profile</string>
    <string name="btn_logout">Logout</string>

    <!-- Information general and Specific -->

    <string name="q1">¿Qué es?</string>
    <string name="q2">¿Qué síntomas de deterioro cognitivo se observan en las diferentes fases?</string>
    <string name="q3">¿Qué avances hay en el tratamiento de la enfermedad de Alzheimer?</string>
    <string name="q4">¿Qué otro déficit puede presentar una persona que padece Alzheimer?</string>
    <string name="q5">¿Se pueden tratar los síntomas de la enfermedad?</string>
    <string name="q6">Enterarse que un familiar padece Alzheimer y querer saber ¿Cómo actuar?</string>
    <string name="q7">¿Qué paso deben seguir los familiares después de que uno de sus integrantes es diagnosticado con Alzheimer?</string>
    <string name="q8">¿Cómo evitar accidentes o sustos?</string>
    <string name="q9">¿Qué es el síndrome del Cuidador?</string>
    <string name="a1">Es una enfermedad asociada a las edades avanzadas que sólo afecta al cerebro,
        sin relación con ningún otro órgano del cuerpo. El Alzheimer es una demencia degenerativa primaria que tiene
        lugar de forma lenta y progresiva, de la que se desconocen las causas que desencadenan el proceso.
        Provoca una alteración de la función neuronal, ya que en el hipocampo (zona del lóbulo temporal)
        se produce el depósito de una proteína anormal llamada amiloide.</string>
    <string name="a2">\u25CF Primera fase: Una pérdida del pensamiento maduro adulto. Se pierden las estructuras simbólicas.\n
        \u25CF Segunda fase: Una pérdida de la conceptuación y dimensión del mundo real. Aparece la amnesia con:\n
        \u25BA Afasia: pérdida del lenguaje (capacidad de hablar).\n
        \u25BA Apraxia: perdida de la secuencia motora (no coordina bien los movimientos).\n
        \u25BA Agnosia: perdida de la capacidad de reconocimiento de los objetos.\n
        \u25CF Tercera fase: Es el periodo de las grandes pérdidas, pero no son absolutas.
        En él se mantienen la afectividad, el ritmo y la capacidad de imitación.
    </string>
    <string name="a3">En estos momentos, las perspectivas terapéuticas farmacológicas son inciertas.
        Aunque se está ensayando con terapias que impiden que la proteína amiloide se deposite en el cerebro
        (deposito que provoca el daño neuronal en los pacientes de Alzheimer), la mayoría de los ensayos realizados
        no han tenido éxito, por lo que no se puede esperar la comercialización de un fármaco en los próximos años.
    </string>
    <string name="a4">Déficit de memoria, mayor irritabilidad y dificultad para expresarse, son déficits presentes en todas
        las personas que padecen Alzheimer, sumando déficit a medida que el Alzheimer avanza se encuentras algunos como,
        perdida de la orientación espacial (no reconocen donde se encuentran), falta de iniciativa,
        imposibilidad para planificar una labor sencilla, comportamiento anormal, agresividad, percepción e interpretación
        anormal de las cosas, alucinaciones, entre otros.
    </string>
    <string name="a5">El método aplicado para tratar estos síntomas es, tranquilizantes, antidepresivos o antipsicóticos,
        los cuales pretenden aliviar las alteraciones emocionales (como la ansiedad o la depresión), y a veces,
        alteraciónes de la percepción de los estímulos externos (alucinaciones, ilusiones, dimensionamiento, etc.)
    </string>
    <string name="a6">\u25CF La familia tiene que analizar sus recursos económicos, las circunstancias concretas de los miembros
        que la conforman y el grado de solidaridad de estos, para saber cuándo y cuántos familiares se van a implicar
        en la atención de la persona que padece Alzheimer.\n
        \u25CF El siguiente paso es informarse, organizarse y planificar.\n
        La familia debe ser consciente de que se verá afectada por la enfermedad del paciente, aparecerán sentimientos
        de inquietud, miedo, rechazo y demás. Conviene tener serenidad para encontrar la mejor solución para todos
        sus miembros, debido a que, una vez aceptado el problema dentro de la familia, aparecerá la figura del cuidador
        principal.
    </string>
    <string name="a7">Si la persona no reconoce o confunde a una persona o su nombre, intenta hablar de manera clara
        razonable y calmada, para que este recuerde evitando entrar en una discusión.\n
        \u25CF Primordialmente hay que asumir responsabilidades nuevas, ser prevenido y estar alerta,
        debido a que habrá empeoramiento en la salud de este, debe evitarse caídas y tener un control fundamental
        en la alimentación que se le brinda a la persona que fue diagnosticada con Alzheimer.\n
    \u25CF La autonomía de la persona diagnosticada debe mantenerse al máximo, dándole la posibilidad de decidir
        por sí mismo y sobre todo evitando inmovilizarlo.\n
    \u25CF La estimulación es fundamental para que la persona pueda realizar actividades cotidianas, crucialmente sin
        forzar ni protegerlo de estas, estas actividades varían de acuerdo a la anulación de sus capacidades
        motrices y cognitivas.\n
    \u25CF Debido a que la persona que padece Alzheimer suele responder mal a las órdenes, es sugerido negociar con él,
        debido a que una sugerencia es tomada como una charla normal, si este de igual forma reacciona negativamente,
        se sugiere aprovechar las pérdidas de memoria, dejando pasar algo de tiempo y de esta manera, se pueda solicitar
        lo dicho o pedido anteriormente.\n
        Otro método para persuadir el rechazo a dicha sugerencia, es cambiar el tema, de tal forma que se evita la
        discusión con él.\n
    \u25CF Ante situaciones como, agresividad, insomnio, inquietud, depresión profunda u otros, recurre al médico.\n
    \u25CF La paciencia y el cariño son fundamentales, los problemas no son causa de quien es diagnosticado con Alzheimer,
        sino de la enfermedad, enfermedad la cual tiene como única víctima a quien la padece. Aprender aceptar el Alzheimer
        y sus consecuencias es primordial, de esta manera se conlleva mejor a la persona.\n
    \u25CF El que sufre de esta enfermedad es el reflejo de quien lo cuida, así que todo lo que se le demuestre a este,
        de esta misma manera él lo siente, un ejemplo es que, si a él se le transmiten nervios, el siente nervios,
        de igual forma la serenidad, alegría, cariño, etc. Una persona que padece Alzheimer sabe reconocer fácilmente
        estos estados emocionales, y la mejor forma de mostrarle la confianza, el cariño o seguridad es mediante una
        caricia.
    </string>
    <string name="a8">\u25CF La identificación de la persona que padece Alzheimer es muy importante, debido a que,
        si se perdiera u olvidara como volver a casa, tendría datos básicos para que cualquier persona lo pueda ayudar,
        datos como, Nombre, Dirección y Teléfono serán los que debe portar, una opción muy factible, es una manilla
        con dichos datos y para los familiares, una foto con su aspecto más reciente, para encontrar a la persona de
        manera rápida.\n
        \u25CF Es importante tener números de emergencia como, hospitales, policía, bomberos y el cerrajero
        (por si llegara a quedarse encerrado y olvidar como salir).\n
        \u25CF Una luz encendida en las noches es de gran importancia, ya que ayuda al paciente a orientarse,
        además de evitar tropezones, debido a necesidades fisiológicas que causan la ida al baño o la presencia
        de insomnio, es conveniente acompañarlo en estos momentos, recordándole que es hora de dormir.\n
        \u25CF Es recomendable evitar el exceso de estímulos y actividades, además de evitar reuniones con mucha
        gente o reuniones prolongadas, evitando ruidos extraños o situaciones extrañas para la persona que presenta Alzheimer.
    </string>
    <string name="a9">Es un conjunto de alteraciones, físicas, emocionales, psíquicas y sociales que el cuidador principal
        suele presentar al transcurrir cierto tiempo desempeñando este papel. Estas alteraciones afectan todos los ámbitos
        de vida del cuidador. Si necesita más conocimiento sobre el síndrome, en la ventana principal “Home” de esta app
        se encontrará con la sección de “Mi cuidado”, la que brindará todo el conocimiento sobre dicho síndrome y las formas
        de evitarlo.
    </string>

    <string name="qp1">Phase 1:</string>
    <string name="qp2">Phase 2:</string>
    <string name="qp3">Phase 3:</string>

    <string name="ap1">\n
        <b>¿Cómo es la primera fase del alzheimer?</b>\n\n

        Normalmente esta fase no se diagnostica porque los síntomas no son demasiado evidentes. Los olvidos y descuidos que
        empiezan a aparecer son achacados a la edad o a un acontecimiento reciente (fallecimiento de alguien cercano,
        enfermedad, hospitalización...) y la familia y el propio paciente intentan disculpar y hasta encubrir, estas conductas.
        Normalmente no hay percepción de enfermedad, por lo que la familia no ve necesidad de consultar a un médico.\n\n

        <b>¿Cuales son los sintomas de la primera fase?</b>\n\n

        <li>Pérdida de memoria: el paciente tiene dificultad para retener nueva información; se da cuenta de sus olvidos, por lo que
        puede manifestar ansiedad o depresión, al no ser consciente de lo que le ocurre.\n</li>
        <li>Pérdida de vocabulario: dificultad para expresarse, porque no encuentra la palabra adecuada (y la cambia por otra),
        es más lento y menos fluido hablando, hace pausas porque no le sale el ‘’nombre de las cosas’’…\n</li>
        <li>Dificultad para realizar tareas cotidianas: conducir, cocinar, hacer la compra...\n</li>
        <li>Tendencia a perderse: no sabe dónde está, se desorienta con facilidad…\n</li>
        <li>Cambio de personalidad: cambios de carácter o humor, sin causa aparente. El enfermo está más irritable, menos comunicativo,
        distinto de antes...\n\n</li>
        En esta fase el paciente es independiente y autónomo para su propio cuidado: aseo, vestido, movilidad.\n\n

        <b>¿Cómo debe cuidarse a un paciente en fase 1?</b>\n\n

        El objetivo es mantener el bienestar psíquico, la salud y dignidad del paciente hasta el final. Esto puede lograrse:\n\n
        <li>Potenciando su autonomía: que haga por sí mismo cuanto le sea posible para que no olvide sus rutinas, se mantenga útil y
        su autoestima no decaiga.\n</li>
        <li>Ayudando al paciente o realizando por él las actividades que no pueda realizar por sí mismo.\n</li>
        <li>Evitando cualquier complicación previsible.\n\n</li>

        <b>¿Cuidados específicos de la primera fase?</b>\n\n

        <li>Evita que esté solo y que salga solo de casa (por si se desorienta).\n</li>
        <li>Vigila su estado de salud general: vista, oído, dientes, movilidad, tensión arterial, azúcar...\n</li>
        <li>Potencia el ejercicio físico (que realice paseos diarios, siempre acompañado).\n</li>
        <li>Intenta que realice actividades o tareas que estimulen su mente y lo mantengan mentalmente activo.\n</li>
        <li>Proporciónale una alimentación equilibrada y variada, rica en fibra y proteínas, vigilando que beba toda el agua necesaria.\n</li>
        <li>Oriéntalo en el espacio y en el tiempo por medio de calendarios y relojes bien visibles, recordándole el día de la semana y
        del mes en que está.\n</li>
        <li>Intenta mantener las rutinas, haciéndole ver cuándo es la hora de comer y dormir, salir a dar un paseo, etc.\n</li>
        <li>Comunícate con el enfermo de forma eficaz: frases cortas y sencillas, sin discutir, con paciencia…</li>
    </string>
    <string name="ap2">\n
        <b>¿Qué síntomas se observan en la segunda fase?\n\n</b>

        En la segunda fase de la enfermedad los síntomas de la fase anterior se hacen tan evidentes que no se pueden ocultar ni encubrir.
        El paciente se hace ya dependiente de su familia, aunque puede seguir realizando tareas, como asearse, vestirse, comer..., siempre con supervisión.\n

        En general, en la segunda fase se observa:\n\n

        <li>Olvido de sucesos recientes: llega a confundir a personas próximas como hijos, cónyuge, etc.</li>\n
        <li>Pérdida de dicción: repite palabras o frases sin sentido. Puede leer pero no es capaz de entender lo que lee porque no sabe interpretar el mensaje.</li>\n
        <li>Olvido de rutinas: vestirse, hacer la cama, poner la mesa...</li>\n
        <li>Desorientación: deambula continuamente ya que no sabe dónde está y busca su casa, su calle... Puede perderse con facilidad.</li>\n
        <li>Reacciones desmesuradas tanto de sumisión como de enfado; puede sufrir alucinaciones, sobre todo nocturnas.</li>\n\n
        Cuando la fase 2 ya está avanzadaaparece alteración de la marcha, pérdida de hábitos higiénicos, e incapacidad para vestirse y comer sólo.\n\n

        <b>¿Qué alteraciones suele tener el enfermo en la 2 fase?</b>\n\n

        Normalmente se diagnostica alzhéimer en esta fase moderada (fase II), observándose diversas alteraciones:\n\n

        <li>A nivel cognitivo: suele tener cuadros de amnesia, afasia (pérdida de la capacidad para hablar), apraxia (pérdida de la capacidad de movimiento)
        o agnosia (pérdida de la capacidad de reconocer los objetos).\n</li>
        <li>A nivel funcional: se dan alteraciones de las actividades encaminadas a realizar los actos básicos de la vida. Estamos ante una pérdida
        progresiva de la independencia.\n</li>
        <li>Alteraciones psíquicas y del comportamiento: surgen ansiedad, depresión, alucinaciones, agresividad, vagabundeo, insomnio, etc.
        Todos ellos, trastornos que causan gran ansiedad familiar.\n\n</li>

        <b>¿Cómo debe actuar la familia en la segunda fase?</b>\n\n

        Como la segunda fase ya supone una pérdida progresiva de la independencia del afectado, la familia debería informarse sobre las ofertas de
        apoyo disponibles, como:\n\n

        <li>Asociaciones de familiares: informan, ayudan y aconsejan a las familias que ya notan el agotamiento físico y psíquico, sobre todo el cuidador
        principal. Tienen servicios como asistencia social, ayuda a domicilio, voluntariado y grupos de apoyo para que los cuidadores se ayuden entre sí.\n</li>

        <li>Centros de Día: cuidan y mantienen activo al paciente unas horas al día, permitiendo al cuidador conservar unas condiciones laborales y sociales
        que impidan su aislamiento y agotamiento físico y mental.\n</li>

        <li>Talleres de Estimulación Física y Cognitiva: mantienen la actividad física y mental del paciente, por lo que pueden retrasar los síntomas de la
        demencia severa.\n\n</li>

        También es importante en esta fase la implicación familiar: motivar a toda la familia para que apoye activamente al cuidador principal,
        sustituyéndolo en sus tareas cuando pueda.\n\n

        <b>¿Qué capacidades se conservan (y cuales no) en la segunda fase (leve - moderada)?</b>\n\n

        En este momento de la enfermedad ya no se dispone:\n\n

        <li>Del pensamiento complejo y estructurado del adulto</li>\n
        <li>Del razonamiento abstracto\n</li>
        <li>No hay capacidad para generar hipótesis</li>\n
        <li>No se puede deducir, ni inducir\n\n</li>

        Pero sí se posee capacidad para la realización de operaciones concretas, como:\n\n

        <li>Relaciones de orden: como cerca y lejos, encima y debajo, dentro y fuera.</li>\n
        <li>Operaciones concretas con conjuntos: como son clasificaciones, correspondencias y agrupaciones.</li>

    </string>
    <string name="ap3">\n
        <b>¿Cómo suele ser la tercera y ultima fase de Alzheimer?\n\n</b>

        En esta etapa la dependencia es total y se produce la falta de autonomía del paciente. Apenas se mueve, no sale de casa y su actividad se resume,
        como mucho, en ir de la cama a la silla y viceversa. Al final, el paciente ya permanece encamado, proceso que culmina con su fallecimiento.\n\n

        <b>¿Cuáles son los síntomas de la tercera fase?\n\n</b>

        <li>Desorientación completa: no conoce a nadie, aunque percibe a su cuidador</li>\n
        <li>Pérdida del habla: ni articula ni parece entender, pero es receptivo al afecto</li>\n
        <li>Apatía y pasividad: no quiere realizar ninguna actividad</li>\n
        <li>Incontinencia: no controla sus esfínteres</li>\n
        <li>Problemas de deglución: le cuesta trabajo masticar y tragar</li>\n
        <li>Somnolencia: está adormecido la mayor parte del día</li>\n
        <li>Problemas de encamamiento: aparecen las complicaciones derivadas de la inmovilidad: escaras, neumonía, atrofia muscular, rigidez...\n\n</li>

        <b>¿Cómo debe actuar la familia en la tercera fase?\n\n</b>

        Es importante liberar a la familia de la angustia que supone cuidar a una persona con un deterioro tan evidente, por lo que se debe contar con
        el adecuado apoyo sanitario y social (asociación, familia, amigos, etc.). El cuidador principal necesita ser escuchado, por lo que debe
        facilitársele el que hable de sus sentimientos y del temor que suele aquejarle: la muerte del paciente. Cuando el cuidador principal
        se encuentre ya al límite de sus fuerzas físicas y psíquicas, puede contar con ayuda domiciliaria, además de ingresar al paciente en una
        residencia de forma temporal o definitiva, para que pueda descansar y recuperarse. El resto de la familia debe apoyar en todo momento las
        decisiones del cuidador principal, implicarse en los cuidados del paciente y cuidar al cuidador principal dándole tiempo libre, apoyándolo y
        escuchándolo.
    </string>

    <!-- Strings for module patients -->
    <string name="tab_cognitive_exercises">Cognitive Exercises</string>
    <string name="tab_motor_exercises">Motor Exercises</string>
    <string name="tab_family_questions">Family</string>
    <string name="tab_home_questions">Home</string>
    <string name="tab_places_questions">Places</string>
    <string name="tab_pets_questions">Pets</string>
    <string name="tab_medicaments">Medicaments</string>
    <string name="tab_therapies">Therapies</string>
    <string name="lbl_level">Level:</string>
    <string name="lbl_progress">Progress:</string>
    <string name="lbl_statement">Statement:</string>
    <string name="lbl_description">Description:</string>
    <string name="lbl_instructions">Instructions:</string>
    <string name="lbl_date_of_assignment">Date of assignment:</string>
    <string name="lbl_frequency">Frequency:</string>
    <string name="lbl_hours">Hours:</string>
    <string name="lbl_start_date">Start date:</string>
    <string name="lbl_end_date">End date:</string>
    <string name="lbl_finished">Finished:</string>
    <string name="lbl_recibe_date">Recipe date:</string>
    <string name="lbl_dose">Dose:</string>
    <string name="btn_show_info">Show</string>
    <string name="btn_hide_info">Hide</string>
    <string name="family_questions_img">family question</string>
    <string name="lbl_description_family">Activities to preserve memories of your loved ones.</string>
    <string name="lbl_description_home">Activities to keep memories of your home.</string>
    <string name="lbl_description_places">Activities to keep memories of the places you frequent.</string>
    <string name="lbl_description_pets">Activities to preserve the memories of your pets.</string>
    <string name="lbl_instructions_questions">When your caregiver enables the activities, you can view them in this section.</string>

    <!-- General strings -->
    <string name="lbl_welcome">Welcome</string>
    <string name="lbl_my_profile">MY PROFILE</string>
    <string name="lbl_professionl_profile">PROFESSIONAL PROFILE</string>

    <!-- Strings for field validations -->
    <string name="val_min_passwornd">Must contain at least 6 characters</string>

    <!-- String Test Alzheimer -->
    <string name="tq1">
        <b>1. Fluidez verbal semántica</b>
    </string>
    <string name="test1">\n\n
        Durante 30 seg. debe decir nombres de frutas.
    </string>
    <string name="tq2">
        <b>2. Fluidez verbal fonológica</b>
    </string>
    <string name="test2">\n\n
        Nombrar palabras que empiecen con la letra "f" en 30 seg.
    </string>
    <string name="tq3">
        <b>3. Denominación a definiciones</b>
    </string>
    <string name="test3">
        ¿Donde ponen los huevos los pajaros?\n
        ¿Que alimento producen las abejas?\n
        ¿Dónde se conservan fríos los alimentos?\n
        ¿Con que objeto puede verse a sí mismo?\n
        ¿Con que se abren las botellas de cerveza?\n
        ¿Dónde se compran los medicamentos?\n
        ¿Como se llama el animal que tiene un cuello muy largo?\n
        ¿Dónde miramos la fecha?\n
        ¿Dónde se apoya la cabeza en la almohada?\n
        ¿Con que barres el suelo?
    </string>
    <string name="tq4">
        <b>4. Denominación de objetos</b>
    </string>
    <string name="test4">
        Indique:\n
        \n
        Botón.\n            Hombro.\n
        Ojal.\n             Codo.\n
        Manga.\n            Muñeca.\n
        Cuello.\n           Ceja.\n
        Bolsillo.\n         Parpado.
    </string>
    <string name="tq5">
        <b>5. Fluidez verbal de nombres propios</b>
    </string>
    <string name="test5">\n\n
        Nombre 5 deportistas de este país\n
        Nombre de 5 actores o actrices.
    </string>
    <string name="tq6">
        <b>6. Denominación de nombres propios</b>
    </string>
    <string name="test6">
        ¿Como se llama?\n
        \n
        ¿El Papa actual?\n
        ¿El presidente de Estados Unidos?\n
        ¿El presidente de Colombia?\n
        ¿El líder opositor del presidente?\n
        ¿La Reina de Inglaterra?\n
        ¿El piloto Colombiano que gano la formula 1?\n
        ¿El primer ministro de Colombia?\n
        ¿El presidente de Ecuador?\n
        ¿El presidente de Venezuela?
        ¿El presidente de Brasil?
    </string>
    <string name="tq7">
        <b>7. Recuerdo inmediato de una lista de palabras</b>
    </string>
    <string name="test7">
        Recuerde de esta lista:\n
        \n
        Arroz\n             Bombilla\n
        Café\n              Tomate\n
        Queso\n             Jabón\n
        Fosforos\n          Salmon\n
        Sal\n               Cerveza
    </string>
    <string name="tq8">
        <b>8. Recuerdo inmediato de los datos de una persona</b>
    </string>
    <string name="test8">
        Voy a presentar un amigo...\n
        \n
        Se llama Alberto.\n
        Vive en París.\n
        Tiene 41 años.\n
        Tiene 3 hijos.\n
        Trabaja en un banco.\n
        Su padre era militar.\n
        Su comida favorita es el espageti.\n
        Su afición preferida es coleccionar sellos.\n
        Le gusta jugar tenis.\n
        No tiene coche, pero conduce moto.\n
        \n
        ¿Que recuerda de mi amigo?
    </string>
    <string name="tq9">
        <b>9. Recuerdo demorado de la lista de palabras</b>
    </string>
    <string name="test9">\n\n
        ¿Cuantas cosas recuerda de la lista de utencilios?
    </string>
    <string name="tq10">
        <b>10. Recuerdo demorado de los datos de una persona</b>
    </string>
    <string name="test10">
        ¿Como se llama mi amigo?\n
        ¿Dónde vive?\n
        ¿Cuántos años tiene?\n
        ¿Cuántos hijos tiene?\n
        ¿En que trabaja?\n
        ¿Que profesión tenía su padre?\n
        ¿Cuál es su comida favorita?\n
        ¿Cuál es su afición preferida?\n
        ¿Que deporte practica?\n
        ¿Que vehículo conduce?\n
    </string>
    <string name="time">00:00:40</string>
    <string name="start">Iniciar</string>
    <string name="end">Terminar</string>
    <string name="qualification">Puntaje: </string>
    <string name="point">00</string>
    <string name="of_point">/10</string>

    <!-- String Information Carer -->
    <string name="qc1">¿Qué alteraciones físicas suele padecer el cuidador principal?</string>
    <string name="ac1">
        Los cuidadores principales suelen ver incrementadas las enfermedades propias de la edad (en el caso de que sea avanzada) por el esfuerzo
        y sobrecarga física que supone el cuidado de un enfermo. Las barreras arquitectónicas (puertas y pasillos estrechos, escaleras, camas bajas...)
        y la necesidad de mover, transportar o acompañar los movimientos del enfermo, pueden provocar la aparición o aumento de problemas musculares y
        de huesos (como dolores de espalda).\n

        El sistema inmunológico también suele verse afectado. El agotamiento de las defensas hace que seamos más proclives a padecer procesos infecciosos
        como gripes, laringitis... Por ello, muchos cuidadores principales acaban teniendo que recurrir a la ayuda de un número considerable de fármacos.
    </string>
    <string name="qc2">¿Qué alteraciones psicológicas conlleva el síndrome del cuidador?</string>
    <string name="ac2">
        La gran carga emocional suele provocar fatiga, agotamiento y cansancio. La aceptación de la enfermedad coloca al cuidador ante un sentimiento de
        pérdida lento y progresivo: se pierde a un ser querido, que deja de reconocernos y nosotros a él (ya no es la persona que fue).\n

        El cuidador principal también se enfrenta a sentimientos contradictorios: deseos de que termine esa situación pero, al mismo tiempo,
        no querer perder al ser querido.\n

        Probablemente sentirá enfado, irritabilidad y frustración, que suele acompañarse de grandes sentimientos de culpa. Si esos sentimientos no
        son reconducidos le provocarán ansiedad, que puede a su vez derivar en síntomas cardiovasculares, palpitaciones, desmayos, alteraciones en la
        tensión arterial, trastornos respiratorios, diarreas, náuseas, vómitos…\n

        Si esta situación persiste, pueden producir efectos crónicos en forma de: insomnio, sudoración, tensión muscular, fatiga, gran dificultad para
        pensar y encontrar soluciones eficaces a los problemas.\n

        Por ello, es muy importante que el cuidador principal se sienta apoyado por su entorno cercano, que encuentre apoyo para no descuidar su salud
        ni su vida social, acudiendo al especialista medico ante el inicio de cualquiera de los síntomas descritos. El papel activo de la familia de
        cuidador y cuidado es fundamental para ayudar a evitar que caiga en este síndrome.
    </string>
    <string name="qc3">¿El síndrome del cuidador también influye en la vida social?</string>
    <string name="ac3">
        Sí, ya que se produce un aislamiento social al combinarse el estado emocional depresivo/ansioso con el malestar físico. El cuidador irá
        prescindiendo de participar en actos sociales, actividades lúdicas, etc., con lo cual perderá gran cantidad de amistades.\n

        Por ello, es importante (desde el círculo más cercano) animar al cuidador a que se distraiga y se de algún respiro, que no abandone
        completamente su vida social y realice actividades de ocio que puedan relajar y enriquecer su vida.\n
    </string>
    <string name="qc4">¿Qué consecuencias tiene el síndrome del cuidador?</string>
    <string name="ac4">
        Las consecuencias podrían resumirse en 4: frustración, insatisfacción por la vida, depresión y enfermedad. Para evitarlas, conviene
        entre todos dar apoyo y soporte a los cuidadores y a sus familiares.
    </string>
    <string name="qc5">¿Qué puede hacer la familia para ayudar a una persona con el síndrome del cuidador?</string>
    <string name="ac5">
        Toda la familia del cuidador debe intentar:\n
        \n
        <li>Reconocer el problema lo antes posible y buscar ayuda (dentro de la familia, profesionales, asociaciones...).</li>\n
        <li>Aceptar el problema y lo que de él se deriva; hablar del problema disminuye la ansiedad).</li>\n
        <li>Prestar su apoyo y ánimo incondicional al cuidador: animarle a que salga, que se distraiga, que descanse, reemplazarle
        en sus tareas durante el tiempo necesario para que desconecte y pueda hacer su vida, etc.</li>
    </string>
    <string name="qc6">¿Qué perfil debe tener el cuidador principal?</string>
    <string name="ac6">
        Hay muchos perfiles posibles, desde hijos/as hasta parejas o familiares políticos, que asumen ese rol de cuidadores. Generalizando,
        podríamos decir que, con frecuencia, suele ser una mujer de unos sesenta años. Sea el perfil que sea, normalmente esta persona estará
        expuesta a una sobrecarga física y psíquica que hará que pase de llevarlo bien a sentirse extenuada, por lo que es necesario que quien
        realiza la función cuidadora no se olvide de cuidarse a sí mismo/a y se sienta apoyada por su familia y entorno cercano.
    </string>
    <string name="qc7">¿Qué implica ser el cuidador principal?</string>
    <string name="ac7">
    La decisión de ser cuidador principal desencadena una serie de consecuencias:\n
    \n
    <li>La relación con el resto de la familia cambia completamente: comienza una tarea dura, fatigosa, difícil y sin descanso.</li>\n
    <li>Sentimiento de responsabilidad: La persona asume el cuidado principal porque se ve en el deber de hacerlo por el afecto o cariño hacia
        el enfermo y las relaciones previas existentes. Aun así, ese sentimiento de responsabilidad puede ir más allá del que resulta razonable.</li>\n
    <li>Síndrome del cuidador principal: El cuidador principal suele sufrir alteraciones múltiples a nivel físico, psíquico y social que afectarán
        a todos los ámbitos de su vida, tanto familiar como personal.</li>
    </string>
    <string name="qc8">¿Cuáles son las ventajas de que exista un cuidador principal en la familia?</string>
    <string name="ac8">
        <li>Resuelve la necesidad de una persona que organice y coordine los cuidados y atención que necesita el paciente.\n</li>
        <li>Permite a los distintos profesionales sanitarios o sociales disponer de un interlocutor estable y disponible con el que cooperar.\n</li>
        <li>El cuidador funciona además como coordinador y garantía de que se van a cumplir las prescripciones de tratamiento y cuidados, además de como
        fuente de información sobre la evolución y situación de los pacientes.</li>
    </string>
    <string name="qc9">¿Cuáles son los puntos débiles de que exista un cuidador ptincipal en la familia?</string>
    <string name="ac9">
        <li>Si no existe acuerdo en la familia sobre quién debe ser el cuidador principal pueden surgir conflictos entre familiares o incluso
        entre cuidadores.\n</li>
        <li>También puede ser problemático si los demás cuidadores no se sienten implicados y se desentienden de la colaboración en los cuidados o
        del apoyo que necesite el cuidador principal.\n</li>
        <li>Otro problema puede ser que el resto de cuidadores familiares considere que el cuidador principal no realiza adecuadamente los cuidados,
        generándose conflictos que pueden requerir asesoramiento o mediación profesional.</li>
    </string>
    <string name="qc10">¿Cómo debe actuar el cuidador en la segunda fase?</string>
    <string name="ac10">
        Debe cuidar su salud, acudiendo al médico y a la familia ante síntomas como insomnio, depresión, agotamiento, etc. e intentar mantener sus relaciones
        afectivas y familiares, permitiéndose expresar todos aquellos sentimientos que le agobian.
    </string>
    <string name="qc11">¿En qué medida es conveniente sentirse apoyado (por un familiar o profesional)?</string>
    <string name="ac11">
        Es muy importante que el cuidador reciba apoyo familiar o profesional en las distintas fases de la enfermedad, para así evitar sentimientos de
        soledad, pena, incertidumbre, impotencia…\n
        Cuando el cuidador observe cambios en su estado de ánimo o en su comportamiento habitual con el paciente es necesario que acuda a un profesional
        de la salud para que le guíe en la toma de decisiones. Las Asociaciones de Familiares de Enfermos de Alzhéimer también pueden resultar de gran
        ayuda y apoyo para el cuidador principal.
    </string>
    <string name="qc12">¿Qué actividades de ocio son favorables para el cuidador?</string>
    <string name="ac12">
        El ocio debe atender particularmente a cada persona y adaptarse a sus gustos e intereses:\n
        \n
        <li>Las actividades deben ser vehículo de tu creatividad y emociones y deben despertar y mantener tu interés.\n</li>
        <li>Las actividades deben conjugar diversas experiencias: diversidad de materiales, situaciones, lugares y relaciones.\n</li>
        <li>Las actividades debes realizarlas preferentemente en grupo para favorecer el contacto y las relaciones con los demás, la comunicación, etc.\n</li>
        <li>Las actividades deben facilitar nuestra participación, fomentando que cada participante mantenga un papel activo, obtenga una mayor conciencia
        de su cuerpo, de las sensaciones...</li>
    </string>
    <string name="qc13">¿Es normal que, como cuidador/a tenga ansiedad?</string>
    <string name="ac13">
        Ante determinadas situaciones la ansiedad es una respuesta normal. El problema es que, si se prolonga en el tiempo, puede convertirse en un
        miedo constante que suele acabar en un estado depresivo.\n
        La ansiedad continua y no controlada puede además desembocar en alteraciones físicas y dolores reales, que no están ocasionadas por alteraciones
        de los órganos sino por la sobrecarga emocional. Entre estos síntomas físicos destacan: síntomas cardiovasculares, palpitaciones, desmayos,
        alteraciones en la tensión arterial, trastornos respiratorios, diarreas, náuseas, vómitos. Ante cualquiera de estos síntomas o si pensamos
        que estamos empezando a padecer episodios de ansiedad, conviene acudir al médico.
    </string>
    <string name="qc14">¿Como puedo afrontar el cuidar a un familiar con quien tenia una mala relación?</string>
    <string name="ac14">
        Se debe tratar de pensar en los sentimientos de afecto que nos vincularon con la persona enferma antes del deterioro de las relaciones.
        Sea como fuere, hay que cuidar a los pacientes como debe tratarse a cualquier ser humano en similares circunstancias.
        \n
        Si no es posible superar los problemas de relación con el paciente, se puede recurrir a la búsqueda de una solución institucional que evite
        el desamparo de esa persona (agencias o servicios públicos o privados).
    </string>
    <string name="qc15">¿Como puedo superar el sentimiento de culpa, tras elingreso de mi familiar a una residencia?</string>
    <string name="ac15">
        El ingreso en una residencia supone, muchas veces, la prestación de un mejor cuidado y mayor seguridad y comodidad para el paciente.
        Aunque nuestro familiar esté en una residencia, podremos mantener con él contacto y prestarle atenciones cuando queramos, así como supervisar
        los cuidados prestados por el centro residencial.
        \n
        Si se actúa persiguiendo el beneficio del paciente, la culpabilidad tiende a superarse tan pronto como se comprueban los beneficios para el
        paciente. Si no fuese así, pueden ser razones subjetivas de otro tipo las que generan un sufrimiento psíquico, que puede requerir una ayuda
        profesional.
    </string>
    <string name="qc16">¿Puede el paciente rechazar que alguien desconocido entre en su casa para ayudar a cuidarlo?</string>
    <string name="ac16">
        Los cambios siempre suelen alterar y contrariar al enfermo de alzhéimer. Para que no exista ese rechazo se debe crear la necesidad en el paciente,
        para que así vea que esta persona viene a satisfacer dicha necesidad.
        \n
        Es muy importante que la persona conozca la enfermedad y tenga experiencia en el trato y cuidado de personas con demencias. También es positivo
        establecer un vínculo afectivo entre el paciente y cuidador.
    </string>
    <string name="qc17">¿Es positivo participar en las reuniones de asociaciones de familiares de enfermos de Alzhéimer?</string>
    <string name="ac17">
        La asistencia a estos grupos permite conocer a personas que tienen problemas similares, que se hacen preguntas parecidas y que tienen que
        resolver los mismos problemas. En ellos, podemos compartir emociones, sentimientos comunes y dudas, por lo que nos ayudará a resolver los
        problemas diarios del cuidador.
        \n
        Además, nos hace sentirnos apoyados en las dificultades diarias y también en los momentos difíciles de la enfermedad, atenuando el aislamiento
        y la soledad que puede padecer el cuidador.
        \n
        Buscar un grupo de apoyo al cuidador sirve de ayuda a nivel psicológico y emocional (el cuidador se siente más apoyado, comparte sus
        pensamientos, se relaciona con más personas…) y a nivel operativo (se pueden resolver dudas e inquietudes y aprender mucho compartiendo
        experiencias con personas en la misma situación).
    </string>
    <string name="qc18">¿Cuáles son los beneficios de acudir a reuniones de familiares?</string>
    <string name="ac18">
        Los beneficios de acudir a las reuniones de un grupo de familiares, son múltiples y variados, ya que permiten:\n
        \n
        <li>Encontrar información (sobre la enfermedad, recursos sociales y sanitarios disponibles, etc) y compartir con normalidad experiencias relacionadas
        con los cuidados, o dudas y temores sobre el futuro.\n</li>
        <li>Crear un lugar de encuentro donde poder compartir conocimientos y sentimientos.\n</li>
        <li>Recibir apoyo, soporte emocional y comprensión de otras personas que están en la misma situación.</li>
    </string>
    <string name="qc19">El cuidado de mi familiar me está afectando psicologicamente y no puedo mas ¿Qué puedo hacer?</string>
    <string name="ac19">
        El cuidado de un dependiente puede producir alteraciones en nuestro equilibrio psicológico y estado de ánimo -ansiedad o depresión-.\n
        En esos casos, es necesario acudir a un profesional: un psicólogo, que te oriente en las conductas que puedes modificar y te enseñe prácticas
        reductoras de estrés.\n
        También puede ser de ayuda acudir a asociaciones de familiares de afectados de alzhéimer, donde poder compartir estos sentimientos y recibir
        apoyo de personas en una situación similar. Puedes encontrar un listado de las Asociaciones que existen en España en el apartado "Asociaciones"
        de esta app.
    </string>
    <string name="qc20">Cuáles son los síntomas más frecuentes relacionados con la función cuidadora</string>
    <string name="ac20">
        Pueden detectarse síntomas de diversos tipos:\n
        \n
        <li>Físicos: dolor de cabeza, problemas digestivos o de alimentación, sensación de cansancio o agotamiento, taquicardias, hipertensión...</li>\n
        <li>Psíquicos: depresión, ansiedad, problemas de conducta alimentaria, problemas de sueño, irritabilidad, consumo inadecuado de substancias
        (incluidos psicofármacos), abandono del autocuidado...</li>\n
        <li>Síntomas que afectan a la vida laboral o social: problemas para conciliar la función cuidadora con otras funciones, no preservar un
        espacio personal básico, tendencia a la soledad y al aislamiento, pérdida de rendimiento...</li>
    </string>
    <string name="qc21">¿Cómo puedo saber si tengo el síndrome del cuidador (burn-out)?</string>
    <string name="ac21">
        Cuando no se previenen o resuelven los problemas de ansiedad o desánimo, estos sentimientos pueden volverse crónicos, llegando a la situación
        de sentirse quemado (síndrome de burn-out).
        \n
        El síndrome se reconoce por el agotamiento emocional, el trato despersonalizado a la persona cuidada, los sentimientos de insatisfacción intensos
        y de falta de logros y reconocimiento, el pesimismo y la tendencia al abandono y el desánimo.
    </string>
    <string name="qc22">¿Que cambios indican que tengo el síndrome del cuidador?</string>
    <string name="ac22">
        <li>Insomnio: dificultad para conciliar el sueño o todo el contrario (demasiado sueño).</li>
        <li>Fatiga crónica.</li>
        <li>Aislamiento: tendencia a abandonarse, a apartarse de las relaciones sociales, incluso de las familiares.</li>
        <li>Problemas físicos: palpitaciones, tensiones, molestias digestivas...</li>
        <li>Problemas con el apetito: aumento o disminución.</li>
        <li>Dificultad para incluir a la familia en decisiones y relaciones: suele acarrear alteraciones de la pareja, discusiones, pérdida de intimidad,
            problemas de relación sexual…</li>
        <li>Dificultad para solucionar diversos tipos de nerviosismo, depresión...</li>
    </string>
    <string name="qc23">¿Cómo puedo evitar el síndrome del cuidador?</string>
    <string name="ac23">
        <li>Descansa lo suficiente.</li>\n
        <li>Dedícate tiempo.</li>\n
        <li>Realiza actividades que te gusten.</li>\n
        <li>Conserva a tus amigos o relaciones para no aislarte. Comenta con ellos tus problemas y diviértete.</li>\n
        <li>Conserva tu salud y una buena apariencia física.</li>\n
        <li>Comunícate con las Asociaciones de Familiares de la zona donde vives; en Galicia puedes contactar con FAGAL (Federación de Asociaciones
        Gallegas de Familiares de Enfermos de Alzheimer).</li>\n
        <li>Encuentra tiempo libre para descansar, hacer la compra, conservar actividades de ocio o estar sólo.</li>\n
        <li>Pide la ayuda de otras personas (familiares, amigos, vecinos, ayuda a domicilio, etc.) y no la rechaces si te la ofrecen. Es un paso difícil,
        pero es decisivo para poder continuar.</li>
    </string>
    <string name="qc24">Si padezco síndrome del cuidador ¿Qué puedo hacer para mejorar mi estado?</string>
    <string name="ac24">
        <li>Vuelve a incorporar en tu vida intereses, actividades, contactos, amistades…que hayas ido abandonando. Haz una lista de actividades que te
        gustaría realizar y comienza por las más sencillas. Gradualmente podrás incorporar más para que el disfrute personal sea una parte natural de
        tu día a día.\n</li>
        <li>Aunque la vida te parezca cargada de pena, cansancio, frustración y tristeza, no pierdas la capacidad de reír, amar o sentir alegría.\n</li>
        <li>La risa ayuda a nuestra cordura en momentos de dificultad. No te sientas mal por reírte de los errores que comete una persona confusa.
        Probablemente ella también se reirá, aunque no sepa lo que te hace gracia.\n</li>
        <li>Anímate a hacer cosas, a participar, realizarte, relacionarte...</li>
    </string>
    <string name="qc25">¿Debo ir preparándome mentalmente para la muerte de mi familiar?</string>
    <string name="ac25">
        La muerte es algo inevitable, pero que no debe obsesionarnos. Es positivo que, en vida del enfermo, le expresemos nuestros sentimientos de afecto
        y le pidamos perdón -si es necesario- por algo dicho o hecho, aún cuando no pueda entendernos. Vivir una relación limpia día a día, aprender a
        perdonar y a perdonarnos -mientras podemos- nos permitirá luego poder vivir un duelo más sereno, sin mortificarnos por situaciones que ya no
        podremos resolver.
    </string>
    <string name="qc26">¿Cómo puedo superar la muerte del familiar al que cuidaba?</string>
    <string name="ac26">
        La tristeza es algo normal y hay que manifestarla: mostrar los sentimientos de pérdida (llorar sin miedo) es necesario para poder ir superando
        la situación. Tras la pérdida, pueden aparecer sentimientos de culpa, rabia, arrepentimiento por cosas dichas o no dichas…Para superarlos,
        debemos aprender a perdonarnos a nosotros mismos y no culparnos.
        \n
        También es probable que sintamos un dolor y una pena profunda (que puede provocar aislamiento, depresión…), pero a medida que pase el tiempo,
        nos daremos cuenta de que esa pena es compatible con una vida normal (podemos y debemos seguir viviendo) y, poco a poco, el tiempo hará que
        volvamos a tener nuevas ilusiones y mirar con esperanza el futuro.
    </string>

    <!-- String Warnings Carer -->
    <string name="qa1">Te puedes equivocar.</string>
    <string name="aa1">
        Concédete el derecho a cometer errores y a experimentar sentimientos negativos (todos somos humanos, así que no te mortifiques).
    </string>
    <string name="qa2">No te pares.</string>
    <string name="aa2">
        Busca toda la información que puedas a través de profesionales, asociaciones de familiares y conocidos. Así, podras resolver todas tus dudas
        y solucionar los problemas que se presentan.
    </string>
    <string name="qa3">No pierdas el sentido del humor.</string>
    <string name="aa3">
        Muchas veces recurrir al humor y reírse de las situaciones, te ayudará a desdramatizarlas y llevarlas mejor.
    </string>
    <string name="qa4">Déjate ayudar.</string>
    <string name="aa4">
        No rechaces la ayuda que te ofrecen familiares, vecinos o amigos. Es mejor aceptar ayuda y delegar algunas responsabilidades para mitigar
        la sobrecarga que supone ser el cuidador principal.
    </string>
    <string name="qa5">Anticipate.</string>
    <string name="aa5">
        Sé precavido, informate y anticípate en la medida de lo posible a problemas previsibles. Conoce cómo va a ir evolucionando la enfermedad,
        hará que sepas reaccionar ante los primeros síntomas de cambio.
    </string>
    <string name="qa6">Cuídate tú.</string>
    <string name="aa6">
        Si no cuidas tu propia salud y bienestar, no podrás cuidar adecuadamente a tu familiar enfermo. Intenta descansar y desconectar todo lo que puedas.
    </string>
    <string name="qa7">No pierdas la paciencia.</string>
    <string name="aa7">
        Cuando esperas una respuesta no seas impaciente ni te sientas frustrada porque no sea lo que esperas. Cuando las cosas no salen como tenías previsto,
        no te desesperes e intenta tomártelo con humor, sin perderlos nervios.
    </string>
    <string name="qa8">Desestrésate.</string>
    <string name="aa8">
        Para salir de situaciones agobiantes, distráete con algo sencillo y que te guste. Recupera hobbies (pintar, manualidades, lectura, deportes, tocar
        algun instrumento, etc..), realiza ejercicios de respiración y relajación, escucha musica, etc...
    </string>
    <string name="qa9">No te olvides de tus propias necesidades.</string>
    <string name="aa9">
        Intenta hacer un especio para ti cada día, para hacer algo que te guste o te haga sentir realizad@. Intenta reservar un rato para tu propia vida
        social, para no perder la relación con tus amig@s o entorno; sal a tomar un café, dar un paseo, hacer compras con aquellas personas con quién
        solias hacerlo antes.
    </string>
    <string name="qa10">Piensa diferente.</string>
    <string name="aa10">
        Pensar en el estrés hace que aveces nos estresemos más. Trata de pensar en otras cosas, ver la situación de otra manera (con humor, si es posible)
        y no pierdas la positividad.
    </string>

    <string name="sign_in_with_google">Sign in with Google</string>
    <string name="sign_in_with_facebook">Sign in with Facebook</string>
    <string name="label_register_account">Don´t have an account?</string>
    <!-- physical execise-->
    <string name="physical_execise_title">Exercise Name</string>
    <string name="physical_execise_description">Description</string>
    <string name="title_activity_games">Games</string>
    <string name="win_messege">Congratulations you have won.</string>
    <string name="win_cont_messege">¿ Do you want to try again ?</string>
    <string name="reload">Reload</string>
    <string name="volver_juego">Back to menu</string>
    <string name="physical_exersice_finish">Congratulations you got it.</string>

    <string name="label_write_question">Write a question which corresponds to the image.</string>
    <string name="label_answer">Escriba una opción de respuesta.</string>
    <string name="label_select_correct_answer">Select correct answer.</string>
    <string name="drawer_open">Open</string>
    <string name="drawer_close">Close</string>
    <string name="exersice_description">Además de proporcionar beneficios al estado físico en general, los ejercicios con cuerda tienen efectos particularmente interesantes para determinadas personas y prácticas deportivas.Los músculos de los brazos y de las piernas (pantorrillas, muslos y glúteos) se desarrollan y fortalecen, perdiendo su flacidez y mejorando su forma, mientras el cuello, los hombros y el pecho se ensanchan y se vuelven firmes.</string>
    <string name="no_patient">there are no patients</string>
    <string name="yes">Yes</string>
    <string name="no">No</string>
    <string name="ask_dialog_memorizame">Do you want to add another image?</string>
    <string name="no_healthcarer_pro">there are no health carer professionals</string>
    <string name="description_resistance_exercice">They are regular exercises maintained in the intensity time Likewise regular As for example, walking, cycling or swimming, its performance is recommended at least 5 times per week with a duration of about 20 to 60 minutes per session Beginning the exercise progressively</string>
    <string name="no_notifications">There are not notifications</string>
    <string name="physical_nameExercise_resistence">Resistence or aerobic exercise</string>
    <string name="physical_nameexercise_bodybuilding">Strengthening or bodybuilding exercise</string>
    <string name="description_nameexercise_bodybuilding">Strengthening exercises strengthen and strengthen the muscles, and therefore contribute to maintaining or strengthening autonomy and delaying dependence. They improve the metabolism, helping to maintain the weight and levels of glucose (sugar) and cholesterol in the blood. They prevent osteoporosis, polyarthrosis and falls. </string>
    <string name="title_activity_notification_manager">NotificationManager</string>
</resources>